\newpage
\section*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}

Нейтрино — это нейтральные частицы имеющие полуцелый спин относящиеся к классу
лептонов. Рождаясь только в слабых взаимодействиях они могут пролетать огромные
расстояния, как в вакууме, так и в веществе, неся до нас информацию о далёких объектах,
источниках нейтрино.

Феноменологически выделяют два типа нейтрино: участвующие в
взаимодействии — флейворные и участвующие в распространении в пространстве —
массивные.

Согласно современным представлениям, нейтрино собираются в три поколения,
которые выделяют по флейворам: электронное нейтрино, мюонное нейтрино и
тау-нейтрино. Что касается распределения масс нейтрино, то известно, что первое
легче второго. Если третье нейтрино тяжелее первых двух, то говорят о нормальной
иерархии масс, если же оно легче, то говорят об обратной иерархии масс
нейтрино. На текущий момент глобальный фит параметров нейтрино не отдаёт
предпочтение ни одной их этих гипотез.

Самая необычная черта нейтрино — это их осцилляции. Осцилляции нейтрино —
периодические переходы между флейворами этих частиц, распространяющихся в
веществе или в вакууме. Осцилляции нейтрино возможны благодаря их ненулевым,
отличным друг от друга массам. В общем случае нейтринные поля, обладающие
определённым флейвором, являются суперпозицией полей, обладающих определённой
массой и импульсом. Переход от базиса флейворных к базису массивных нейтрино
осуществляется с помощью унитарной матрицы смешивания (для случая трёх нейтрино
ей является PMNS-матрица). Кроме трёх поколений нейтрино предполагают
существование также гипотетического четвёртого поколения — стерильного нейтрино,
которое не участвуют ни в каких фундаментальных взаимодействиях и проявляют себя
лишь непосредственно в нейтринных осцилляциях.

В случае нейтрино, распространяющиеся в веществе, было обнаружено, что они могут
когерентно упруго рассеиваться на частицах среды (электронах и барионах), это
приводит к существенным отличиям от случая осцилляций в вакууме. Также нейтрино
в среде может рассеиваться некогерентно. Тем не менее, количество этих
некогерентных рассеяний в большинстве случаев крайне мало и ими можно
пренебречь. Но их стоит учитывать в тех случаях, когда они дают заметный
эффект. Феноменологически осцилляции нейтрино в среде задаются с помощью профиля
плотности среды.

В теории, эффект осцилляций нейтрино в веществе, а также его слабое взаимодействие с
материей возможно использовать для
исследования внутреннего строения какого-либо объекта, например Солнце, Землю и
т.д.
Однако, возникает вопрос,
на сколько сильно полученный результат зависит от неопределённости углов смешивания
нейтрино.

В этой работе анализируется влияние вариации углов смешивания на вероятность
выживания электронного нейтрино рождённого на Солнце.

%%% Local Variables:
%%% mode: LaTeX
%%% TeX-master: "main.ltx"
%%% End:
