\newpage
\section*{Введение}

Нейтрино -- это нейтральные частицы имеющие полуцелый спин относящиеся к классу лептонов. Они представляются в двух состояниях: учавствующие в взаимодействии -- флейворные,  учавствующие в распространении в пространстве -- массовые. Согласно Стандартной моделе, нейтрино подразделяется на 3 поколении: первое поколение -- электронное нейтрино, второе поколение -- мюонное нейтрино, третье поколение -- тау-нейтрино. Стандартная модель устанавливает иерархию масс частиц по поколениям, а именно, что каждая частица следующего поколения имеет большую массу, чем частица предыдущего поколения, однако в рамках Стандартной моделе нейтрино не имеют массы, поэтому вопрос об иерархии масс нейтрино остается открытым. У нейтрино существует также гипотетическое четвертое поколение -- стерильные нейтрино, которые не участвуют ни в каких фундаментальных взаимодействиях и проявляют себя лишь непосредственно в нейтринных осцилляциях.

Осцилляции нейтрино -- периодические переходы между флейворами этих частиц, распространяющихся в веществе или в вакууме. Осцилляции нейтрино возможны благодаря их ненулевым, отличным друг от друга массам, а также наличию смешивания. Согласно современным представлениям, поля флейворных нейтрино являются суперпозицией полей массовых нейтрино и обратно. Переход от базиса флейворных к базису массивных нейтрино осуществляется с помощью унитарной матрицы смешивания (для случая трех нейтрино ей является PMNS-матрица).
\begin{equation}\label{eq:3}
	|\nu_{\alpha}\rangle=\sum_{i}U_{\alpha i}^{*}|\nu_{i}\rangle 
\end{equation}

На начальном этапе следует рассмотреть осцилляции нейтрино в вакууме. В этом случае массовые состояния нейтрино являются собственными состояниями Гамильтониана
\begin{equation}
	H|\nu_{i}(t)\rangle=\imath\frac{\dd}{\dd t}|\nu_{i}(t)\rangle=E_{k}|\nu_{i}(t)\rangle 
\end{equation}
с собственными значениями 
\begin{equation}
	E_{k}=\sqrt{\vec{p}^{2}+m_{k}^{2}}
\end{equation}
Решив уравнение Шреденгера, получаем соотношение для эволюции массовых состояний нейтрино
\begin{equation}\label{eq:4}
	|\nu_{i}(t)\rangle=\exp^{-\imath E_{k}t}|\nu_{i}(0)\rangle.
\end{equation}
В предположении, что в момент \(t=0\), нейтрино имело флэйвор \(\alpha\), учитывая \eqref{eq:3} и \eqref{eq:4}, находим эволюцию флэйвора во времени
\begin{equation}
	|\nu_{\alpha}(t)\rangle=\sum_{i}U_{\alpha i}^{*}\exp^{-\imath E_{k}t}|\nu_{i}\rangle. 
\end{equation}

В случае нейтрино, распространяющиеся в веществе, было обнаружено, что они могут когерентно упруго рассеиваться вперёд на частицах среды (электронами и барионами), это приводит к существенным отличиям от случая осцилляций в вакууме. Также нейтрино в среде может рассеиваться некогерентно. Тем не менее, количество этих некогерентных рассеяний в большинстве случаев крайне мало и ими можно пренебречь. Но их стоит учитывать в тех случаях, когда они дают заметный эффект. Феноменологически осцилляции нейтрино в среде задаются с помощью профиля плотности среды.

В теории, эффект осцилляций нейтрино в веществе  возможно использовать для исследования внутреннего строения какого-либо объекта. Однако, возникает вопрос о зависимости полученных результатов, а именно вероятности выживания нейтрино, от параметров профиля плотности среды и углов смешивания.

В данной работе ставится задача определить, как влияет вариация углов смешивания на вероятность выживания электронного нейтрино для Солнечной модели.