\newpage
\section{Осцилляции нейтрино}

На начальном этапе следует рассмотреть осцилляции нейтрино в вакууме. В этом
случае массивные состояния нейтрино являются собственными состояниями
гамильтониана
\begin{equation}
	H|\nu_{i}(t)\rangle=\imath\frac{\dd}{\dd t}|\nu_{i}(t)\rangle=
  E_{k}|\nu_{i}(t)\rangle 
\end{equation}
с собственными значениями 
\begin{equation}
	E_{k}=\sqrt{\Vect{p}^{2}+m_{k}^{2}}.
\end{equation}
Решив уравнение Шреденгера, получаем соотношение для эволюции массовых состояний
нейтрино
\begin{equation}\label{eq:4}
	|\nu_{i}(t)\rangle=\exp^{-\imath E_{k}t}|\nu_{i}(0)\rangle.
\end{equation}

Для дальнейших действий также необходимо будет привести выражение для перехода
от базиса массивных состояний к базису флейворных состояний
\begin{equation}\label{eq:3}
	|\nu_{\alpha}\rangle=\sum_{i}U^{*}_{\alpha i}|\nu_{i}\rangle,
\end{equation}
здесь \(U^{*}_{\alpha i}\) — PMNS-матрица.

В предположении, что в момент \(t=0\), нейтрино имело флэйвор \(\alpha\),
учитывая \eqref{eq:4} и \eqref{eq:3}, находим эволюцию флэйвора во времени
\begin{equation}
	|\nu_{\alpha}(t)\rangle=\sum_{i}U_{\alpha i}^{*}\exp^{-\imath E_{k}t}|\nu_{i}\rangle. 
\end{equation}
Когда активные флэйворные нейтрино распространяются в веществе, на их
эволюционное уравнение влияют эффективные потенциалы из-за когерентного
взаимодействия со средой посредством реакций нейтрального и заряженного
токов. Таким образом, влияние среды можно описать в терминах потенциалов, в
которых распространяются нейтрино, зависящим от состава среды, электрической
нейтральности, намагниченности (ориентации спинов), скоростей частиц среды.

Поэтому для вычисления волновой функции для нейтрино в среде используется
следующее уравнение
\begin{equation}
	\imath\frac{\dd\Psi(r)}{\dd r}=\big[H_{0}+U^{\dagger}VU\big]\Psi(r), 
	\qquad H_{0}= \diag(0,\Delta_{21},\Delta_{31}),
	\quad V=\diag(v(r),0,0)
\end{equation}
где \(H_{0}\) — гамильтониан вакуумного случая,\(\Delta_{21}\) и \(Delta_{31}\) — волновые числа колебаний, связанные с расщеплением масс нейтрино, \(U\) — матрица смешивания,
\(V\) — потенциал взаимодействия нейтрино со средой, \(v(r)\) — профиль плотности среды.
Для удобства следует сделать преобразование \(\psi(r)=\Gamma_{D}^{\dagger}\Psi(r)\), определить матрицу \(W=U^{\dagger}\diag(1,0,0)U\) а также вынести \(v(r)\), в итоге получаем
\begin{equation}
	 \imath\frac{\dd\psi(r)}{\dd r}=[H_{0}+v(r)W]\psi(r)
\end{equation}

Выражение для вероятности перехода флейвора нейтрино от \(\alpha\) к \(\beta\)
запишется так:
\begin{equation}\label{eq:0}
  P_{\alpha \beta}(r)=|\psi_{\beta}(r)|^{2} \qquad \psi_{\beta}(r)=\langle r|\nu_{\beta}\rangle.
\end{equation}
Для решения уравнения нейтринных осцилляций в вакууме разумнее сделать переход к
собственным массовым состояниям. Используя выражение \eqref{eq:3} и обозначив
амплитуду вероятности нахождения j массового состояния нейтрино на краю среды
как \(A_{j}=\phi_{j}(r_{*})\), для \(r \geq r_{*}\) можно написать
\begin{equation}\label{eq:1}
  \psi_{\beta}(r)=\sum_{j=1}^{3}U_{\beta j}A_{j}\exp^{-\imath E_{j}L}, \quad
  E_{j}=\sqrt{\Vect{p}^{2}+m_{j}^{2}},
  \qquad L=r-r_{*}.
\end{equation}
Подставляя выражение \eqref{eq:1} в \eqref{eq:0} получаем
\begin{equation}\label{eq:2}
  P_{\alpha\beta}=\sum_{j}|U_{\beta j}|^{2}|A_{j}|^{2}+
  2\sum_{i>j}\Re[U_{\beta i}U_{\beta j}^{*}A_{i}A_{j}^{*}\exp^{-\imath\Delta_{ij}L}].
\end{equation}
Усреднив выражение \eqref{eq:2}, получаем, что члены колебательной интерференции
занулятся, в итоге получим
\begin{equation}
  \langle P_{\alpha\beta}\rangle=\sum_{j}|U_{\beta j}|^{2}\rho_{j}, \quad \rho=|A_{j}|^{2}.
\end{equation} 

Далее в работе будет использованна модель солнечного нейтрино. Конкретно рассматривается случай рождения нейтрино в ядре Солнца и его регистрация детектором на Земле. Для Солнца профиль плотности выражается так 
\begin{equation}
	v(r)=\gamma\exp^{-\eta\xi(r)}, \qquad \xi(r)=\frac{r}{R_{0}}, \quad \gamma=6,5956*10^{4}, \quad \eta=10,54.
\end{equation}
Так как Солнце является источником исключительно электронного нейтрино, то
\begin{equation}
	A=
	\begin{pmatrix}
		c_{12}c_{13}\\
		s_{12}c_{13}\\
		s_{13}
	\end{pmatrix},
\end{equation}
\(c_{ij}\) и \(s_{ij}\) соответственно значения косинуса и синуса углов смешивания.
%%% Local Variables:
%%% mode: LaTeX
%%% TeX-master: "main.ltx"
%%% End:
