\newpage
\section{Историческая справка}
Гипотеза о существовании нейтрино была выдвинута в начале XX века. В 1914 году 
английский физик Дж. Чедвик при изучении спектра электронов, излучаемые в следствии 
\(\beta\)-распада атомных ядер, обнаружил, что их энергия, в отличии от \(\alpha\)- и 
\(\gamma\) - излучений, лежит в достаточно широком диапазоне значений. Вдобавок, 
энергия в некоторых случаев была ниже теоретически предсказанной: то есть имеем явно 
нарушение закона сохранения энергии. В 1930 году физик В. Паули на основе факта 
непрерывности спектра предположил, что при \(\beta\)-распаде помимо электрона 
рождается некая третья частица с полуцелым спином, нулевым электрическим зарядом и 
очень малой массой, которая уносит 
на себе недостающую часть энергии. Далее, незадолго после открытия нейтрона в 1932 году 
Дж. Чедвик, Д. Иваненко и В. Гейзенберг независимо друг от друга выдвинули гипотезу о 
протонно-нейтронной структуре атомного ядра, согласно которой ядро состоит из протонов 
и нейтронов, которые связаны с помощью некоторого нового типа взаимодействия - 
ядерные силы, для которого характерно малый радиус действия (\(10^{-13}\)см) и большая 
сила, способная удержать нуклоны при противодействии силы электростатического 
отталкивания. Однако, эта гипотеза так и не ответила на вопрос, откуда при \(\beta\)-распаде 
ядра берутся электроны.  Ответил же на этот вопрос итальянский физик Э. Ферми в своей 
теории \(\beta\)-распада. Основой его работы послужила гипотеза Паули. Он предложил 
назвать частицу, предсказанную Паули, нейтрино, что буквально означало нейтрончик, 
по аналогии с нейтроном. В своей теории Паули предположил, что по аналогии с 
излучением  фотона атомом, перед распадом никакого электрона в ядре нет, он появляется 
в процессе распада. Дальнейшее изучение \(\beta\)-распада показало, что он не связан ни с 
электромагнитным, ни с ядерным взаимодействием, а связан он с новым типом, которое 
получило название слабое взаимодействие. Также Паули в рамках своей теории описал 
основные свойства нейтрино. Он представил \(\beta\)-распад ядра как распад одного из 
нейтронов, вследствие которого образуются протон, электрон и нейтрино. Как оказалось, 
теория Паули также решила и другие проблемы в теории \(\beta\)-распада, такие как 
нарушения законов сохранения энергии, импульса и момента количества движения. Однако, 
чтобы полностью подтвердить эту гипотезу, всё ещё предстояло зарегистрировать нейтрино 
в эксперименте, но эта задача оказалась не столь тривиальной.

Одним из главных свойств нейтрино является его превосходная проникающая способность.
В 1934 году Р. Пайерлс и Г. Бете, используя теорию Ферми, рассчитали длину свободного 
пробега нейтрино с энергией порядка несколько МеВ в воде, они получили расстояние в 
1000 световых лет. Данный факт делает детектирование нейтрино крайне сложной задачей.

Однако, выход все же нашёлся. В 1946 году Б. Понтекорво предложил хлор-аргонный метод 
детектирования нейтрино. Используя этот метод, физики Ф. Райнес и К. Коэн в 1956 году
сумели зарегистрировать антинейтрино от реактора в Лос-Аламосе. Впоследствии, 
заключили, что найденное антинейтрино оказалось электронным. За открытием 
электронного  нейтрино следовали открытия мюонного в 1961 году и таонного в 2000 году.

В 1957 году Б. Понтекорво предложил гипотезу нейтринных осцилляций. По его задумке как 
и в случае осцилляций \(K_{0}\)-мезонов нейтрино также способны осциллировать. Его идея 
была развита в 1962 году физиками Маки, Накагавой и Сакатой, они предложили идею 
флейворного смешивания и осцилляции флейворов нейтрино. В дальнейшем появились 
теории нейтринных взаимодействий с веществом разработанные физиками Михеевым, 
Смирновым, Вульфенштейном. С помощью этих теорий удалось решить проблемы, 
возникшие при наблюдении как солнечных, так и атмосферных нейтрино.

В 2015 году, в экспериментах SNO и Super-Kamiokande удалось получить результаты, которые 
подтвердили существование нейтринных осцилляций. За это открытие Такааки Каджита и 
Артур Макдональд получили Нобелевскую премию.