\section{Теория нейтринных осцилляций}
\subsection{Осцилляции в вакууме}
Нейтрино феноменологически подразделяется на два типа: массивное и флейворное. В 
представлении массивного нейтрино оно имеет определённую массу и не имеет 
определённого флейвора, это представление используется для описания распространения 
нейтрино в пространстве. В представлении флейворного нейтрино, напротив, оно имеет 
определённый флейвор и не имеет определённую массу, такое представление уже 
используется для описания взаимодействия нейтрино с веществом. 

Поле массивных нейтрино является суперпозицией полей флейворных нейтрино и наоборот. 
Этот факт математически выражается следующим образом
\begin{equation}\label{eq:1}
	|\nu_{\alpha}\rangle=\sum_{i}U^{*}_{\alpha i}|\nu_{i}\rangle,
\end{equation}
здесь \(|\nu_{\alpha}\rangle\) --- флейворное состояние нейтрино, \(|\nu_{i}\rangle\) --- 
массивное состояние нейтрино, \(U^{*}_{\alpha i}\) — PMNS-матрица смешивания, она 
выражается как
\begin{equation}
	U=O_{23}\Gamma_{D}O_{13}\Gamma_{D}^{\dagger}O_{12},
\end{equation}
где \(O_{ij}\) — матрицы поворота на соответствующий угол смешивания
\begin{equation}
	O_{12}=
	\begin{pmatrix}
		1&0&0\\
		0&c_{23}&s_{23}\\
		0&-s_{23}&c_{23}
	\end{pmatrix},\quad
	O_{13}=
	\begin{pmatrix}
		c_{13}&0&s_{13}\\
		0&1&0\\
		-s_{13}&0&c_{13}
	\end{pmatrix},\quad
	O_{12}=
	\begin{pmatrix}
		c_{12}&s_{12}&0\\
		-s_{12}&c_{12}&0\\
		0&0&1
	\end{pmatrix},
\end{equation}
\(\Gamma_{D}=\diag(1,1,\exp^{\imath\delta_{CP}})\) — диагональная матрица,
содержащая в себе фазу CP-нарушения. Тогда для PMNS-матрицы имеем выражение
\begin{equation}
	U=
	\begin{pmatrix}
		c_{13}c_{12}&c_{13}s_{12}&s_{13}\exp^{-\imath\delta_{CP}}\\
		-s_{12}c_{13}-c_{12}s_{13}s_{23}\exp^{\imath\delta_{CP}}&c_{13}c_{23}-s_{12}s_{13}s_{23}\exp^{\imath\delta_{CP}}&c_{13}s_{23}\\
		s_{23}s_{12}-s_{13}c_{12}c_{23}\exp^{\imath\delta_{CP}}&-s_{23}c_{12}-s_{13}c_{23}s_{12}\exp^{\imath\delta_{CP}}&c_{13}c_{23}
	\end{pmatrix},
\end{equation}
в дальнейшем будем полагать, что \(\delta_{CP}=0\).

Далее, определим как эволюционирует флейворное нейтрино со временем в вакууме. 
По-хорошему, так как нейтрино является ультрарелятивистской частицей нам нужно 
использовать уравнение Дирака, однако его достаточно трудно решать. Поэтому с 
достаточно хорошей точностью можно вместо него использовать уравнение Шредингера. 
Для удобства уравнение Шредингера запишем для массивного представления нейтрино, так 
как в гамильтониане непосредственно возникает масса. Получим следующее
\begin{equation}
	H|\nu_{i}(t)\rangle=\imath\frac{\dd}{\dd t}|\nu_{i}(t)\rangle=
	E_{i}|\nu_{i}(t)\rangle,
\end{equation}
где собственные значения гамильтониана выражаются так
\begin{equation}\label{eq:2}
	E_{i}=\sqrt{|\Vect{p}|^{2}+m_{i}^{2}}.
\end{equation}
Если решить это уравнения для случая покоящегося нейтрино получим следующее 
соотношение для эволюции массивного состояния во времени
\begin{equation}\label{eq:6}
	|\nu_{i}(t)\rangle=\exp^{-\imath m_{i}t}|\nu_{i}(0)\rangle.
\end{equation}
На практике же требуется определить эволюцию нейтрино в лабораторной системе отсчёта 
на удалении L от места рождения. Для этого достаточно на получившееся выражение для 
случая покоя подействовать оператором трансляции
\begin{equation}
	T(L)=\exp^{\imath pL}.
\end{equation}
Тогда получим итоговое соотношение для эволюции 
\begin{equation}
	|\nu_{i}(t)\rangle=\exp^{-\imath (E_{i}t-p_{i}L)}|\nu_{i}(0)\rangle.
\end{equation}
Теперь с учётом  того, что нейтрино ультрарелятивистское и его масса по сравнению с 
энергией малая величина, импульс можно переписать так 
\begin{equation}
p_{i}=\sqrt{E^{2}-m_{i}^{2}}=E-\frac{m_{i}^{2}}{2E}.
\end{equation}
Тогда эволюцию массивных состояний нейтрино в зависимости от пройденного расстояния с 
точностью до фазового множителя представляется следующим соотношением
\begin{equation}
	|\nu_{i}(L)\rangle=\exp^{-\imath \frac{m_{i}^{2}}{2E}L}|\nu_{i}(0)\rangle.
\end{equation}
Этой эволюции соответствует эффективный гамильтониан
\begin{equation}
	H_{eff}=\frac{M^{2}}{2E}, 
\end{equation} 
где M --- массовая матрица нейтрино.
\subsection{Осцилляции в веществе}