\section{Заключение}
В работе представлены принципы, положенные в новое потенциальное направление 
практического применения нейтрино --- нейтринной томографии объектов. Основой служит 
экспериментальный факт --- нейтринные осцилляции, которые усиливаются в среде. Это даёт 
возможность провести исследование структуры вещества опираясь на данные нейтринных 
телескопов и детекторов. В перспективе, эти данные позволят построить схемы строения 
Земли в достаточно высоком разрешении.

В данной работе было рассмотрено как влияет на вероятности перехода нейтрино такие 
переменные как углы смешивания и параметры среды. Кроме этого были рассмотрены 
разные флейворы нейтрино. Для расчётов использовалась программа на основе разложения 
Магнуса приспособленная к данной задаче.

В процессе работы было выявлено странное поведение в расчётных данных. На текущий 
момент не известна точная причина: либо проблема в исходном приближении модели, либо 
численные ошибки в программе.

Для автоматизации получения необходимых данных были написаны сценарии пакетного 
запуска программы расчёта, а также сценарии для визуализации полученных данных. 
Используя их, можно определить как удобный для работы диапазон энергий нейтрино, так и 
тип нейтрино.

%Так же проанализировав полученные данные для каналов \(e-\mu\) и \(\mu-\mu\) при 
%вариации параметра \(\gamma\) и угла \(s_{12}\), был сделан вывод, что канал \(e-\mu\) 
%является наиболее чувствительным к изменению значения угла смешивания \(s_{12}\), а 
%значит он лучше подходит для решения задачи по уточнению значения этого угла. В случае 
%параметра \(\gamma\) оба канала показали схожие результаты и лишь в области 
%особенности канал \(e-\mu\) оказался более чувствительным, что по объективным 
%причинам 
%нельзя считать показателем. Поэтому для вариации параметра \(\gamma\) на пока нельзя 
%выделить наиболее чувствительный канал их рассмотренных.
%Если закрыть глаза на наличие особенностей на графиках, то оценка влияние вариации 
%параметра \(\gamma\) и угла \(s_{12}\) показала, что канал \(e-\mu\) наиболее чувствителен 
%к 
%этим самым изменениям, причём в случае угла \(s_{12}\) эта разница в чувствительности 
%более заметна. Однако, необходимо сверить полученные теоретические результаты с 
%экспериментальными данными. Но, к сожалению, такие экспериментальные данные на 
%момент написания данной работы ещё не были получены. А также ставится вопрос по 
%поводу допустимости экстраполяции в область высоких энергий нейтрино. В случае 
%недопустимости, уравнение \eqref{eq:18} будет необходимо доработать.
%
%%Однако, точно сказать ничего нельзя, поскольку сравнивать теоретические результаты 
%%нужно с экспериментальными данными, которых на момент написания работы ещё не 
%%были 
%%получены. А причина, по которой мы взяли эту область энергии, состояла в попытке 
%%экстраполяции результатов на область высоких энергий нейтрино, так как они наиболее 
%%желанны для задачи сканирования. Исходя из этого, можно сделать вывод, что канал 
%%\(e-\mu\) лучше подходит для задачи сканирования и уточнения по крайней мере 
%%значения 
%%угла \(s_{12}\). Представленные здесь графики и графики для других результатов 
%%вычислений 
%%будут представлены в приложении в увеличенном размере.  